除左Oneplus 連Nokia 都唔玩Project Treble

xda有人解釋左點解join唔到

Here’s Why Current OnePlus And Nokia Phones Won’t Be Project Treble Certified

[url]
[/url]

Project Treble and the Vendor Partition

The problem has to do with partitions, or rather, the lack of one—the vendor partition. On devices such as the OnePlus 3/3T and OnePlus 5/5T, the vendor code is located in /system/vendor which is a part of the system partition. On the other hand, Huawei, Essential, and Google phones have already been using a vendor partition to store vendor code on their devices.

That doesn’t mean it is impossible for them to add a vendor partition, but it can be risky. Since these devices already ship without a separate vendor partition, it means that they would have to re-partition existing devices to include space for the vendor partition. This is possible to do, but there is always a remote chance of unrecoverable data loss in the chance something goes wrong. For the average person, the chance is small that a device may be bricked during re-partitioning. However, multiply that chance by hundreds of thousands or millions of users re-partitioning their devices, and that’s a risk that device makers like OnePlus or Nokia can’t afford to make.

But keep in mind that Project Treble support isn’t a requirement for a device to have great software support. After all, the Nokia 8 received Android Oreo very recently and so did the OnePlus 3/3T and the OnePlus 5. Project Treble absolutely makes updating their phones easier for the device maker, but that doesn’t mean without supporting it these companies will be slow at updating their phones.

7.0升上8.0冇幾間會支持
但出廠8.0一定會有
下年全部都會支持

其實篇文都道出中重點, 就算唔支持既話, 間廠有keep住update部機, 根本唔係大問題

反而samsung 呢咁多自家功能既機, 我諗好似唔太適合join project treble喎

one plus就話連個rom都寫到個標準所以入唔到姐

其實有冇source? 我見地係大陸網 同reddit 都有講過下, 但冇詳細講

就算有project treble, d廠係唔畀update就係唔畀, security patch咁簡單o既野都唔做啦

唔係有project treble, 個update 唔洗經廠咩

reddit 個個好似搵到鳥

出廠非8.0的設備(包括後面升級上來的設備)，因為缺少vendor分區的原因，是沒辦法達到這個目標的，所以出廠是8.0之前版本的設備，是沒有辦法達到Project Treble的全部設計目標的(但是有機會達到部分標準，比如現在出現的Mate 9和ZXP在升級到Android 8.0以後，可以通刷8.0的system.img，因為是同Android版本，不涉及到高Android版本和低版本底層之間兼容的問題，所以是可以做到的，但未來這兩個設備在不升級底層的情況下，兼容同一個Android 9.0的system.img是有一定困難的)。

因此，Project Treble能夠幫助「舊機型」更快升級，是相對於出廠Android 8.0及之後設備而言的。綜上來說，老機型升級到Android 8.0也不意味著坐上了升級Android 8.1甚至Android P的快車，只有出廠Android 8.0及之後的機器，天生符合Project Treble的標準(嚴格來說要Android P及之後)，Project Treble才能徹底發揮它的威力，讓Android版本升級更容易(是用戶和廠商做夢都想有的好事)。

通俗地講Project Treble把系統和驅動分離到system和vendor兩個分區，Android Oreo啟動的時候會像Windows一樣動態加載vendor分區的驅動到系統，因此Treble首先要求驅動接口必須符合Android規範，此外，之後的Android P也會保留O的驅動兼容，因此即使vendor分區的驅動不升級，Android P也可以單獨升級。

"With a stable vendor interface providing access to the hardware-specific parts of Android,” said Treble head Iliyan Malchev, “device makers can choose to deliver a new Android release to consumers by just updating the Android OS framework without any additional work required from the silicon manufacturers."

根據我o既理解, project treble只係將android core component同第三方o既implementation分割開, 等第三方(即係samsung, sony呢d)減少開發同debug o既成本, 理論上d廠出update就可以快好多, 但最終OTA都係去返電話間廠, 佢唔畀你你都吹佢唔漲